[學佛][阿彌陀佛]情緒影響我們的五臟六腑

情緒影響我們的五臟六腑

人在心情不好的時候，對於自己的身心傷害非常嚴重，我們明白了，絕不幹這些傻事情。冤親債主刺激你，希望你發脾氣，希望你生氣，希望你自己把你的身心糟蹋掉，他的目的達到了。

中國古聖先賢告訴我們，「仁者愛人」，我們講「仁義禮智信」，做人的基本道德。愛人的人肝臟好，換句話說，不愛別人，自私自利容易得肝病。

義者，一個有義氣的人，義是循理，起心動念、言語造作合情合理合法，違背情理法的事情他不會做，違背情理法的他不會起這個念頭。所以義者循理，肺臟好，不義的人容易得肺病，肺容易出問題。

明禮的人，仁義禮智信，禮是待人有禮節，謙虛、恭敬是禮的根本精神，是教人謙卑，對別人尊敬。無禮的人心臟不好，很暴躁、急躁。所以有禮貌的人心平氣和，心臟好，無禮反過來容易得心臟病。

智是理智，我們不講得那麼深、那麼高，人要有理性，就是說處事待人接物用理智，不要用感情，用感情就容易犯錯誤。要用理性，特別是對家人，妻子、兒女、兄弟、姐妹，你最喜歡的人，這個很容易出麻煩，人人都守住理。理應對的是腎臟，腎臟好；無理，腎臟容易出毛病。

末後一個是信，信是講信用，絕不欺騙人，言而有信，說誠實語，這種人脾胃健康；換句話說，常常存心騙人，他的脾胃一定容易出毛病。

這是從生理上講，情緒影響你的五臟六腑。換句話說，認真修五德，五德跟五戒完全相同，仁不殺生，義不偷盜，禮不邪淫，信不妄語，仁義禮智信應對佛教五戒，不飲酒是智，所以持五戒修五德的人身心健康。

節錄自二零一二淨土大經科註 （第633集） 淨空法師主講

華藏衛視官網

華藏衛視facebook:

華藏衛視We Chat 微信ID:hwazan-tv

———————分隔線———————-

念念不忘阿彌陀佛

請善用起底功能 翻看其他智慧經文

佛教是教育，不是宗教，教什麼？教我們修清淨心，教我們幸福快樂，教我們健康長壽，過幸福美滿的人生

同時教我們宇宙真相💫

學佛是人生最高的享受
阿彌陀佛🙏🏻

學佛就是將佛陀的教誨落實到日常生活當中

小妹的學佛筆記🙏🏻還在努力學習當中🙇🏻‍♀️

與佛有緣的同修可以在Facebook search 淨空法師/阿彌陀佛/念佛成佛 搜索更多經文+智慧字句
許多佛菩薩都把經文的精華/重點節錄了出來

或在ig 搜索 amitabha_hk

佛說現在是末法時期 淨宗法門成就
淨宗法門念的是一句「阿彌陀佛」
看的是一部《無量壽經》

文字版看上此網站瀏覽完整版無量壽經

在經題搜索 02 就係無量壽經

或者也可以上youtube 搜索🔍 淨空法師 無量壽經
都可以的🙏🏻阿彌陀佛

阿彌陀佛